## 组织管理-组管理

在i平台的左侧边栏中的“组织管理”-“组管理”中，可以对case平台中的组信息进行管理。

1. 组管理的组列表只展示归属当前用户的组（“组管理者”为当前用户）和其子组
2. 组列表可以使用“组名称”进行筛选（全词匹配）。
3. 组列表项 右侧可以对组进行“修改”、“删除”、“管理组员”操作。
4. 点击右上角"新建组"可以添加新的组。

![](/doc/manual/i/img/group_manage.jpg)

### 新建组

点击右上角"新建组"可以添加新的组，添加新组注意事项：

* “组管理者”输入框：

`请输入匹配用户姓名规则（X**模糊匹配）后点击右侧搜索按钮，下方会展示搜索结果，点选即可。`

`选择完成后，“再次点击”进行修改操作。`

`相同姓名用户请通过邮箱判断。`

* 组的“类型”可以选择“管理员”，“公司”，“大区”，“组织”，“小组”中的任意一项
* “父组”选项，只能选择归属当前用户的组（“组管理者”为当前用户）和其子组
* “附属角色”选项：

`选择完“父组”，等待 “附属角色”选项加载出来，可以选择“附属角色”`

`”附属角色” 是用来管理组内成员的角色，一旦附属相应角色到组上，“组管理者”（父组管理者和当前组管理者）即可拥有管理组内成员相应角色的能力。`

`当前组“附属角色”只能选择“父组”所 附属的角色。`

![](/doc/manual/i/img/add_group.jpg)

### 修改组

修改组注意事项请参考新建组操作

注：直接归属的组（组管理者为当前用户，但非子组）不允许修改“租管理者”、“父组”和“附属角色”。

![](/doc/manual/i/img/mod_group.jpg)

